十天淺遊－即影即有下的柬埔寨

十幾年前去相對落後、貧困嘅東南亞國家旅行，旅遊書都會叫遊客唔好帶糖過去。因為太多遊客派糖俾當地小朋友，引起唔少健康問題。

有次去緬甸，係旅遊區有個小妹妹問我要唔要明信片，不過唔係賣錢，而係換我背囊掛住嘅一個士多啤梨鎖匙扣，佢地好少見玩具飾物，覺得比錢更加特別，反正賣到錢都係俾屋企人。自從嗰次用鎖匙扣換咗包明信片，就開始帶多幾個匙鎖扣去旅行送俾小朋友。直到最近開始玩即影即有，就轉咗送相。

暹粒河旁

呢個Post主要想整理一下自己旅程，後面亦會提及一下緬甸既蒲甘（Bagan），舊登有寫過，資料唔知有冇過時 另外暹粒某間酒店既服務態度亦係我想開Post原因之一

當然都會點評一下美國間接製造既惡魔－赤柬，同商業化下既吳哥古跡群

巴芳寺(Baphuon)

今次旅程為十天，只夠時間去暹粒同金邊，要加西哈努克港、貢布等城市，建議至少多加五日。除咗先預訂頭三晚住宿，基本上無安排任何行程，加上UO改咗兩次航班時間，由早機去變夜機去，可能有遺漏景點、安排不周等，行程如下：

06／11 出發 15／11回程

第一天：暹粒晚飯
第二天：大圈、日落
第三天：日出、細圈
第四天：大吳哥，夜車去金邊
第五天：s21 吐斯廉屠殺博物館，金邊幾個市場
第六天：萬人塚，海邊獨立節煙花
第七天：俄羅斯市場，夜車返暹粒
第八天：洞裡薩湖
第九天：國家博物館，紀念公園
第十天：返香港

最後，介紹返兩部帶去旅行嘅相機

第一部係傻瓜機Fuji Wide 300
用Fuji Instax Wide相紙，主要用嚟送俾人，勝在大張、夠平、夠穩定

第二部係Fuji FP-1
用嘅係已停產撕拉片。撕拉片一面負片、一面彩色、中間夾雜顯影藥水，影完要撕開負片，通常藥水仲係好濕，呢個時候大家都鐘意Fing下佢，而呢個就係Fing即影即有相既由來。上面第一張相就係清洗好既負片

負片

而其他相都係用手提電話影，無帶數碼相機
好喇開始打第一日

欠欠

Lm

第一天－甲：

柬埔寨慢香港一個鐘，差不多晚上六點到達機場。先係機場買咗張十天電話卡，另外有幾個主流社交應用程式任用，幫你入卡開機收到wtsapp先走，唔洗擔心唔識搞。搞完電話卡就開始搵酒店接應人員…

呢個時候講講間酒店。今次旅程其實同老豆去，本來係想叫埋阿媽，但因為連續三個月去旅行，佢話想休息下，就變成兩人行。老豆話阿媽唔跟埋嚟，緊係訂舒適啲 ，係網上揀咗間六百幾一晚，包接送、早午餐同一次全身SPA，叫「Golden Temple Retreat」。

本身係當地一個著名連鎖渡假酒店，另外幾間收費同級數都好高，而因為呢間新張無耐，而細規模比較細，所以以中價位吸引遊客。今次訂既係Premier Double Room，特點係一出門口就係泳池。

搵咗好耐都唔見接應人員，原來接應既係一位比較細粒既姐姐，另外啲酒店都係大大隻既男司機係待客區舉牌，遮住咗佢。

酒店派咗架家庭車，同行仲有一位男司機。上車姐姐第一時間就送咗條絲巾同椰青做見面禮 車程大約30分鐘，沿途先經過好多旅行團住既大酒店，之後幾個商場、酒吧街，再到酒店。姐姐英文唔差，係當地國際學校讀書，另外仲笑得好甜美 第一張相就送咗俾佢

留意返右上角有部電話係酒店提供，但因為驚整唔見，亦買咗電話卡，所以無借到。

到達酒店大堂，換咗個男職員招呼我地，姐姐就幫我地登記入住。男職員係新加波回流，唔知有咩誘因吸引到佢返嚟 。同佢傾咗陣又有人奉上一堆飲品小食同凍毛巾，小食除一大碗無可能食得哂既花生同生果，仲有幾件地道甜品。好快搞完手續，姐姐幫我地攞行李入房，不過堆Welcome Drinks Welcome Food仲未食到一半，但想俾貼士佢，快快手食埋少少野就跟佢入房。

望到大堂幾部Mac，諗起有次去日本想用酒店電腦查啲野，發現鍵盤痴泣泣

房裡頭又有一堆生果，香蕉、龍眼、睪丸等等 。一張大床，一牆之隔後面就係洗手間同企缸，冷氣凍到痴線
洗個面就準備出去行個圈，然後醒起無散紙

有問過朋友，話去柬埔寨唔洗換當地錢，帶美金去會找返當地錢，大約1：4000。因為初到埗唔知物價幾多，身上最細得十蚊美金，打算問下酒店有冇得打散佢。原來佢有少少旅行式外幣，即係1／5／10美金俾住客換（唔多，有機會無哂），咁就直接換咗50USD散紙

小個便，準備出去行街

去過金邊，其實冇想像中咁落後

經過赤柬洗禮後支離破碎，後期大量華人進註投資又抽下水，慢慢愈來愈熱鬧。感覺似早期泰國、台灣，治安以外都有明確方向去處理。有聽過其他巴打講金邊日光日白都有人偷野，暫時今次旅程就未遇過。暹粒明顯比較落後，但民風亦相對純撲，感覺比金邊安全。

呢set icon幾靚

房裡頭又有一堆生果，香蕉、龍眼、睪丸等等 。一張大床，一牆之隔後面就係洗手間同企缸，冷氣凍到痴線
洗個面就準備出去行個圈，然後醒起無散紙

期待你講s21 5月去覺得好震撼

推，黎緊去暹粒

第一天－乙：

酒店離旺區Pub Street大概10分鐘路程，行路旅行，點對點一個鐘內既路程都會行過去。酒店轉彎有間山寨七仔，酒店對面都有間小型便利店，酒水、零食都有得買。

十分鐘左右行到河東岸既Art Center Night Market，中心旺區。都係一般紀念品區，白人買十蚊，華人買八折，講價五折起跳。不過今晚紀念品唔係主菜。

雖然食咗一堆小食，但去旅行胃口無限大，係河邊有大大小小幾十檔甜品、飲品、熟食推車，可以坐低係一檔叫幾種食物，其他檔會送過嚟俾你，每檔本身都識對方。好快搵咗間光猛既坐低。

睇睇菜牌，價錢都係1－2USD為主，當然份量唔係太多，但味道相當唔錯，口味亦接近香港人。款式似泰越，叫咗碗湯粉、炒粉、同一杯Lemon Shake，埋單5蚊左右。想講講杯Lemon Shake真係唔錯，甜酸適中，唔會酸到麻亦唔會甜到膩，試過幾隻Shake，檸係頭三位。

的確唔係好飽，行多兩步見到班戟又叫咗份，1蚊

最後簡單行下酒吧街等消化，打道回府。
返到去，同酒店姐姐計劃呢幾日點用，就出咗＃1個時間表，酒店方便安排好督督車，Check Out先俾錢。無記錯價錢如下：

大圈：23
細圈：18＋3（日出）

另外訂埋去金邊既車，安排好就結束第一日行程

呢檔唔好食又貴，伏

流浪貓貓

我睇唔到個分別

共匪當然罪大惡極，但美國都責無旁貸。無論派兵、撤兵，都只考慮國內政治因素，視外國人命如草芥

另外去過越南一個戰爭博物館參觀，有一層牆上掛住一幅幅受生化武器毒害既人相片，令人不敢直視，但個陣震撼同憤怒

好快到北韓同中國，人們應當反共

童話巴打

，我怕去到水肚不服

咁多次旅行淨係韓國試過水肚不服

亞洲大國，小便唔洗手

，d 水果好冇味

剛剛去完，睇黎回味下

每次見到呵欠欠都諗起啲圖戰

我上星期都係暹粒

推，一月去柬埔寨，以前都有去過越南&緬甸

欠欠係咪舊登果位

第二天－甲：

一早起身食早餐，飯廳六百幾呎，自助式，擺出嚟既款式唔算多，不過冷盤、生果、包、果汁、粉麵等等。比較特別佢有個附加菜單，即叫即整，重點叫哂就無錯，認真製作

食飽就出發，先同司機打打招呼，然後買門票
大部份司機英文都唔太好，如果撞正一個有能力身兼導遊既司機就一流，唔係都可以請返個有牌既當地導遊，英法支日語都有。而主流景點都有企街導遊招客，做個別景點介紹

分一／三／七日飛，一日飛除左旅行團應該都好少人會買
，我就買三日飛，好貴。各國都抽唔少水 聽過有人睇日出前買，但太趕時間，建議擺第二／三日。張飛印住你個樣，每日第一次入場都釘個洞，唔好走數偷入去，要罰錢

今日主要玩大圈，行程為：

變身塔
東湄本寺
女王宮
塔遜寺
涅槃寺
聖劍寺
巴肯寺日落

緬甸浦甘既日落日出

用app睇勁f5都冇圖
g持左先

柬埔寨就係好正
西哈努克(Sihanoukville) 仲好玩 有陽光海灘 最重要係貴有貴玩 平有平玩 又唔多大陸人
利申: 去左幾次Cambodia

好多巴打去西哈努克玩女女

第二天－乙：

變身塔

每個遺跡都有佢自己既故事，做咗功課去睇會更加投入，而酒店、手信區都有唔少書作詳細介紹，有興趣可以買本睇。但單以觀光而言，睇多幾個可能會覺得大同少異

吳哥窟遺跡群每個都相隔好遠，大圈去女王宮等坐督督起碼一個鐘，沙塵滾滾，請自備口罩太陽鏡，或者俾多份錢包冷氣車出入。

觀賞方式一般從規模、用途、雕塑入手，有幾百年前既市集，渡船而進既醫院，無數為權貴而建既寺廟。詳細故事可以參考呢個網站，我就唔班門弄斧。

Mr Angkor

柬埔寨：我又無財無物，唔好話修複遺跡，連照顧國民都唔掂，既然你班外國人成日吹奏吳哥窟，不如送你地搞，分返少少錢俾我就得。

變身塔

唔同遺跡都有招牌介紹其背景，同邊個國家負責修葺。有啲國家明顯渣流欄，亦有部份認真工作。但好多路段都凹凸不平，一個唔覺意就扭傷，而我就係第二日扭到

唔係得我一個，成個行程見到三個鬼佬扭傷，一個坐埋輪椅
我唔係專業人士，唔識分析到底修複得好定壞，但作為遊客真係要小心，一來路面好崎嶇，二來大部份寺廟又高又鈄，梯級又窄又細，一半都無扶手，一個唔覺意就無敵風火輪

有人話維納斯女神像斷臂係缺陷美，呢件都係缺陷美
而各個遺跡都有大大少少被天災或人為（赤柬）破壞既珍貴古物

最易理解，亦最易欣賞既，相信就係遺跡上既雕塑，精雕細琢，巧奪天工

然後又係賺遊客（白人）錢既地方，有個當地人突然質支香俾兩個鬼妹，叫個鬼妹插係壇上面，隨緣樂助，佢地埋單俾咗十蚊雞美金。

塔遜寺

涅槃寺係其中一個比較特別既景點，以水為題。要經過一條長長既木棧道走入被水池包圍既涅盤寺，棧道兩旁係長滿植物既湖。聽講以為要坐船入，一次打風後先修左條木棧道。或者會令人諗起台灣高美濕地同緬甸U Bein Bridge。

相傳棧道盡頭既水池具療效，當地人稱池水為「聖水」，見有牌寫住唔好偷水，但有當地人一桶桶攞走
就係攞去旁邊拜祭用

涅槃寺旁拜祭的老人和小孩

偷水

涅盤寺 / 龍蟠寺 (NEAK PEAN)

中午司機車左我地去一個地方食飯，相信係同餐廳夾定，好多遊客都車左入去，係連日來最唔抵既一餐，唔係唔好食，但真係好貴，兩碗野埋單十幾蚊

不過餐廳有貓貓

巴打幾號去

我打算買一日門票睇細圈， 4日3夜 夜到早走 冇咩時間睇3日

好趕wo

冇計，坐uo 平機票 ，$700好似

同埋我都怕太熱

我記得當年我個司機玩到最尾 講左個爛gag
司機: we are now go to the last temple
我: what? (當時已有d攰)
司機: the golden temple

西哈努克多大陸人到痴線,仲有大陸仔黑社會,逼到好多鬼佬走左

去Koh Rong 呀嘛 大把好酒店

柬埔寨作為旅遊區雖然無越南發展得咁快，但勝在簽證平一半有多，去多幾次都得

不過越南既大叻係其中一個令我想長住既東南亞城市

簽證差地簽都係差唔多WO

以前去好似750，可能記錯

依家最平好似仲係31美金

第二天－丙：

沿途會發現唔少無頭石像，大部份被外國同赤柬搶走去賣。不過至少唔似某啲國家自己打爆自己啲文物

聖劍寺同因《盜墓者羅拉》而聞名既塔普倫寺一樣有被巨樹纏繞既建築，因石牆有多個手握寶劍既雕塑而得名。聖劍寺主要由多條石柱組成既，層層門框，畫面相當獨特。

寶劍守衛

聖劍寺後就直接去巴肯寺睇日落，大約三點半就到，未見人潮，行左廿分鐘左右就上到頂。係暹粒最高地標，的確係睇日落好地方之一。

但天氣唔算太好，另外環繞周圍既建築太少亦唔起眼，實在唔認為會睇到一個靚日落，所以行到半個鐘就決定落山，雖然陸陸續續好多旅客上山，但都唔少人放棄觀賞日落而落山。

施工中

分好編號準備重新安裝的石磚

講起日落，要寫日落最靚，身為馬鞍山人緊係揀烏溪沙第一

第二就係緬甸蒲甘。蒲甘係一大片叢林中有無數大大少少既塔（Pagoda），樹海同尖身啡黃既寶塔剪影…

四年前

舊登講緬甸：

落返山見到原來有大笨象坐，不了

前面講到我扭親隻腳加舊患，上年係日本重傷無好好照顧…
咁就問酒店有冇冰，佢地即刻好關心問我係唔係扭親，唔知係佢地真係咁細心定真係太多人扭親

佢地叫我返房先，之後有人用幾層袋包好一包冰連毛巾俾我，真係好體貼好感動

撕拉片

夜晚去湄公河邊條酒吧街會淆

雖然冇夜晚嘅馬尼拉市咁恐怖

如果一個人入重慶大廈行後樓梯恐怖指數係5，酒吧街大約係3

有次去緬甸一個好遠既海灘，好少遊客又好少交通資料，換左幾次車，坐左24小車，最後一程車仲要同幾十個當地人迫係架16座，而架車向緊山上行，個刻真係幾驚

最後原來大家都好友善無惡意，亦順利到達，當時成個海灘幾個渡假村加埋唔夠廿個外國人

呵欠欠

大圈個間餐廳簡直係全個旅程最難食嘅餐廳 仲要貴

聽日到，有冇巴絲係附近？

貴過大家樂
可以係出面食兩餐

Angkor wat買飛個度四點幾就勁多人排
司機帶我排條未開既counter
買飛前後唔使3分鐘

柬埔寨呢啲地方有冇人有興趣

日出前？

Kratie 有興趣
不過短期內應該唔會安排柬埔寨深度遊，想遊多次緬甸

係 四點尾到

唔知買飛搞幾耐驚miss左日出
排第二日就安全啲

第二天－丁：

雖然隻腳腫左，但好想飲多杯Shake，行左五分鐘出去買杯野返嚟，返去已經飲哂

休息左陣落去游水，好早就出去食晚飯，因為包左一次SPA，安排左今晚

昨晚係河邊食，今晚隔兩條街嚟到Wat Bo Road，好近有間牛扒餐廳，5－7蚊一個餐，都算高消費，同埋仲有好多後生女幫襯，都幾富貴

好老實講肉質就一般，唔知啲牛邊到嚟，本地牛瘦過我，不過隻黑椒汁真係唔錯，黑胡椒亦係當地特產。

其實唔係好飽，不過等陣SPA亦無需要食太多，係附近散左陣步就返去。

中式七蚊任食火鍋，除左草蝦以外我諗大家都無太大興趣，呢個價錢幾個人都有好多選擇

一日執兩次房，每次執完房會留低一樽唔同既小食，一張故事卡，同聽日日落、日出、天氣提示卡。

然後重要嚟喇， SPA房係頂樓，先飲一杯薑茶同按腳，之後就入房換衫

佢俾左條細到仆街既底褲我換，照計都唔少鬼佬客，呢個Size我都飛左3／4出嚟，其他人點用

咁出去問職員有冇大條啲，俾佢地睇睇我Size，佢地見到都話無辦法，因為好少招待黑人

全身SPA大約一小時，由腳指到面都會按，掃到丁丁都係正常。好貼心既係我扭傷隻佢，技師會搵熱布包隻腫處再墊高佢

按完又開始肚餓，去返河邊買左包非常好食既木瓜沙律同著名地道菜Lok Lak牛。木瓜沙律只係1蚊，酸辣開胃，裡面有啲細蝦蟹就唔係好敢食。Lok Lak牛以蠔油炒既牛肉絲，多數會跟盒飯。

第三天－甲：

今日比較多即影即有
第三日重點之一當然係睇日出，前一晚有件小事係酒店發生…

本身酒店包早餐，如果你睇日出，佢會早一晚比張點餐紙你，揀定第二朝食咩，係你出發前打包好俾你

咁就簡簡單單揀份三文治算，一陣叫多兩塊餅都俾踩港丁話貪心

點知個職員姐姐同我講：「一件三文治點夠飽啊 ？」
然後全張紙同我剔哂 第二朝收早餐…

四個飯盒加咖啡果汁

五點就到，周圍黑蚊蚊，事後睇到都唔記得司機泊左架車係邊

一般都會係細吳哥其中一個池旁邊睇日出，寺廟背向日出，見常就係影池上倒剪影

當然另外最特別都係非常非常多既遊客，要霸靚位可能要四點到

好多人

好多好多人

好多好多好多人

天都光哂，仲有好多人係到唔願走

同場都好多小動物一齊睇日出

推廣即影即有人人有責

緬甸海灘係咪呢個

可惜緬甸內陸機好貴

去越南航班選擇多好多

聽日出發去跨年，好興奮

好正 早餐都有得打包

正呀
出年1月都會出發去吳哥
咁啱會住Golden Temple Hotel
留名睇相睇心得

菲林個邊一個月爆幾個，即影即有個邊…

個陣去既係Chaung Tha Beach
宜家睇返都無咩人去

東南亞咁多海灘，應該冇人會專程去緬甸海灘

越南易玩，當年去話會起條鐵路通南北，係唔係已經起好

跨年全世界都好熱鬧

太多野食，請埋司機

Golden Temple Hotel 位置唔錯，行落一條街好多野食

好似都幾正咁喎

上星期去完暹粒, 物價好L貴
食野仲貴過新加坡

去影下相啦

旅遊區相比，新加波真係抵食

第三天－乙：

柬埔寨老納與猴子

睇完日出就行埋一邊食埋幾盒早餐，之後就參觀吳哥
周圍好多馬騮，大家小心喇，好惡

細吳歌唔難行，兩個鐘已經好足夠慢慢影相
最高有個限人流既塔，下面張相右邊五顏六色既係大媽，話明唔準帶遮上去，有個阿姐帶足兩把，行行下飛左把落嚟屌你
左邊班鬼佬落嚟嚇到腳震震，但老實講呢條梯先經算好有得扶

細吳四邊被護河包圍，圍內建築物數目不多，南藏經閣，另有北閣

美人胚子

收費拍照

離開就去大吳哥參觀
另外就係之前提到既問題，因為四點幾到黑蚊蚊好易唔記得車泊左係邊，最好先留司機電話。因為我係經酒店訂，即刻google酒店電話幫我聯絡返司機

有冇雛妓？
按摩按到JJ，係咪技師有暗示？

FP-1 rich

東南亞絕對係一街雛妓，白鬼絕對係最大元兇
今次係金邊一間中國人開既賭場酒店見到兩個雛妓拖住手離開

其實摸到丁丁係唔係接摩一定會發生，未試過唔知

剩返幾盒，留返嚟影遺照

勝在人少，沙靚
第一次去芽莊真係幾開心，沙灘夠長沙又夠幼，遊客唔多食住都平，唔洗下下去泰國

越南多唔多

越南洗頭
我自己係大叻遇過一個唔知變性定易服人問我做唔做，仲要同屋企人去

通常單人按，連續5次或以上
6成係

連登所有女人都係雞理論

FP1 未乾個底點keep

一直都好迷網，櫃底仲有一箱未開

今次影完等到返酒店再撕，濕個邊可以直接用水沖再風乾

第三天－丙：

巴普昂寺

大吳哥其中主菜係巴容寺，又叫「微笑高棉」，因為寺上雕左百幾個笑面 旅客多數到此一遊就當完左大吳哥窟

督督車群

之後就行過去巴普昂寺，特色係進寺前需要經過一條長橋

巴普昂寺

之後就離開大吳哥中心，去下個景點塔布蘢寺
途經一個叫周薩神廟

因為係途經，司機問我地落唔落車… ：「Do you want to see 臭閪 」

而同周薩神廟鄰近係另一個寺，塔瑪儂遺址

因為時間比較鬆動，係茶膠寺落車行左個圈
相對少人流既景點，明顯維修都無咁落力，條梯無扶手仲有碎石，幾層樓高，上去容易，落嚟大家都腳震震

唔難理解點解咁多人坐住輪椅

第三天－丁：

塔布蘢寺，盜墓者羅拉其中一幕場景，安祖蓮娜祖莉又成日掛住係口邊，除左細吳哥，呢到都算人流最集中既寺廟

走既時候發現當地人請左隻雞查飛

包車正式完結，同司機影返張相留念，就食午餐
大家記得既，訂酒店時候包左份午餐，本來以為得碟炒粉麵

原來係包完整午餐，頭盤、主菜、甜品，另外加錢叫左枝Sparkling

每樣食物都好精緻，味道唔錯，肉質粗左少少
餐應同樣有提供晚餐，可以提早預訂，晚上2000－2100餐廳有民族表演，當然唔食飯都睇到，不過食飯就坐得舒舒服服睇

原本包一餐已經好滿足，酒店私下仲送左張小食卷，以為係生果餅乾，就直接用埋張卷埋當零食

點知係一堆三文治牛角包冬甩同生果，見到都飽。叫職員包返住佢，游完水先食

游完水職員話下午叫飲品（果汁／雞尾酒），有七折 即刻叫左杯送三文治

因為太飽又游完水，就決定訓到晚餐先起身

大叻有咩咁吸引
利申：去過

可能鐘意佢氣氛，有好多野好難解釋
記得個次坐左幾個鐘夜車，去到一起身係一個落住毛毛雨既清晨
沿邊山路行落去，有間剛開門既Pho店，食左碗好簡單但好好食既粉
離開個日係車站旁邊買左兩件法包，係咁大個人食過最好食既法包，有件第二朝攞返出嚟食，又扁又凍竟然仲係咁好食

簡單、清幽，就愛上左佢

芽莊除咗玩水冇嘢好玩喇喎........

法包真係冇得輸
我喺芽莊坐車去大叻嘅途中都食過件好撚好食

柯士甸有間全港最好食既法包，但已經加價幾倍，亦止於香港最好食，同越南比跌到二線

之前去d餐牌都要US5起跳，點解你咁平既

食過一次
印象中係好食嘅

河邊車仔檔款款都係5蚊內，始終環境比較陽春，但河邊以外正常餐廳5蚊都合理價錢

第三天－戊：

訓左陣行去Made in Cambodia Market，就係Hard Rock旁邊。MICM部份賣既野出面手信店都有，一如全球手信區，減50％唔是問題，但呢到整體定價明顯高啲。

就係MICM旁邊有間餐廳叫The Brothers Plus，有兩層，見環境唔錯，又無酒吧街咁多人就入左去食晚飯。最後一晚都有返嚟飲野。

Carbonara、Pizza、Fish Amok，加一杯Dirty Martini

首先估唔到厚底Pizza，另外估唔到意粉跟蒜蓉包，包到

價錢中等，味道唔錯，份量尤其意粉真係好足，Pizza就唔試都得。

講講地道菜Amok，可以揀唔同肉類，配椰漿同香料做湯底，以椰殼／椰葉盛載。味道似微辛辣既椰汁咖喱。原本擔心浸汁魚會霉爛，但魚質較實，配汁送飯非常開胃。

又係指定時間後酒水有折，飲哂一頁都平過香港開酒
不過注意身體健康啊大家

晚餐結束第三日行程

第四天－甲：

前兩日基本上玩過一次大細圈，最後一日食完早餐就向酒吧街相反向行下

沿河邊相反方向行，雖然一片黃土，但都係好純撲既鄉村

係個山旯旮地方有間賣古董既鋪頭，件件都幾百年歷史，一千幾百都有交易，可唔可以帶出境就唔知，不過佢仲有DHL送貨服務

河邊圍網捕魚

回程就返酒吧街食午餐

有冇食 大麻pizza

第四天－乙：

三日票，最後一日就自己係街邊搵車去行多轉大吳哥，一出餐廳問價，開廿蚊 早兩日包車玩足一日包埋日出日落都係廿蚊／日

最後搵到架車講價講到九蚊，雖然最後俾十蚊佢話唔找

今次只有一站，就係十二生肖塔。前兩日都經過過，十二座塔組成既建築群，每座塔上都刻有唔同既動物。

呢邊有啲被冷卻，一般遊客都唔會行過嚟，十二座塔都幾乎無人，係呢邊影左張100c寄俾個朋友

然後行多兩個圈，又見到一個無遊客既遺址，但有一位當地女孩坐係上面讀書

之後再行多個遺跡就離開

定居已久既鬼佬

快D整理好D相之後返過來POST相引人落疊入坑呀

金邊有得玩真槍,火箭炮,有無去

個邊好似多左人買機當聖誕禮物比女女

無，以前係越南試過，無記錯100蚊/Q，聽講仲有火箭炮玩，會車你去老遠，放個有料石油汽罐比你射

我見火箭炮500美金要

我就係見個鬼佬攞住罐野同我say byebye走左去，我諗畫面應該好壯觀

人一世物一世,有幾何揸到火箭炮你射呀

你真係信？

渣ak 手槍 機槍100定200美金 好似有100粒子彈

第四天－丙：

快快手完左佢，下年無機會

經酒店訂左車過金邊，2330開車，0530左右到，晚上慳返晚酒店錢之餘，交通亦比較暢順。都公價寫哂出嚟，國內至越泰都有巴士到。

起程前最後一餐晚餐，揀左係酒店轉角一間燒烤店。因為TripAdvisor推介，日日排長龍。

中高價位，叫左田雞、牛扒、豬肋骨等等，其實食物好普通，牛扒太柴，不過職員好好傾，知我係香港人大家傾左陣中港問題，講到一半有班好似中國人既遊客入左嚟，我地即刻靜左，之後發現係日本人，大家又一齊講港獨 。

食飽返酒店搞退房，職員話我地成身汗坐夜車好辛苦，安排左毛巾同房比我地沖埋涼先走

走既時候送左兩件印有酒店Logo既T Shirt作為紀念品

順帶一提，酒店包接送，去坐長途車都送埋你去車站

揀左Giant Ibis公司既車，後排近洗手間，大床無隔訓兩人，另有單人床。如果單人去請小心揀位。

第五天－甲：

太早到金邊未有房，放低行李係酒店出去行陣，順便搵早餐。
住既係Home Chic Hotel，連稅約125HKD/位，唔包早餐接送。

由長途車站坐到酒店

好快就行左去金邊皇宮，因為近獨立節慶，周圍都佈置得好好

市中心最易認地標一定係金邊獨立紀念碑，旁邊仲有個公園，好多本地人晨運，飲咖啡睇報紙，同鄉郊味重既暹粒有明題分別。

佛教我唔熟，呢隻野係緬甸都見過，個樣好似比人踩親條尾咁，係咩神？

相當多中國人嚟做生意，中菜已經滲入當地。

比較失望係少早餐店選擇，大部份都係Cafe，坐左晚夜車真係唔想食乾包。好在酒店附近有間非常唔錯又抵食既越式餐廳，環境地點都好靚，第二朝都係到食早餐。

牛肉撈檬、豬雜麵等大路野以外，個小食Bánh ít 。糯米粿，包有豬肉乾蝦，煙韌軟糯又香口

份量唔少，豬雜麵仲有隻豬手，幾乎食唔哂。食飽就返酒店攞房，順便補眠。

獨遊係咪唔適合去柬埔寨

安全方面，暹粒、金邊，我覺得還可以
係洗費唔化算，比如包車玩吳哥窟會重皮，除非外其他獨遊客組隊，不過一夾就三日，咁獨遊有啲麻煩

所以都係要組到隊先去得成

可以試下租電單車，不過出意外就煩，見鬼佬單車玩大圈都踩到死死下

沙塵滾滾就免啦

我下個月一個去，包一日20美金都唔洗 好撚平啦比起日本，酒店$200晚己經係4星級

我都鐘意獨遊，係食方面試唔到太多野

都係果句，比個藉口再黎過

留個藉口下次去

20美金又好似幾抵屌喎

好平架咋

愈來愈少即影即有相呀…

送哂出去
packfilm又就住影

等陣再出

第五天－乙：

訓醒開始長征，治路由吐斯廉屠殺博物館起行、到奧林匹克市場、烏亞西市場、中央市場、最後係車站附近食晚餐，再坐車返酒店。

吐斯廉屠殺博物館前有間日本開既Cafe，可以先醫飽個肚。

吐斯廉屠殺博物館裡面好多地方都唔俾影相，而事實上都無太大心情影相。

吐斯廉屠殺博物館，詳細故事我就唔係到打，一來外面有更多學者有更深入探討，二來希望大家可以租一個導覽語音機，跟住佢一步步探索呢段歷史。本來想話評論下，但＃19都大概講咗諗法

吐斯廉屠殺博物館，亦被稱為S21，前身係一間學校，之後被赤柬用嚟囚禁「犯人」。所謂罪犯，只需冠上一個莫須有罪名，捉一個人，嚴刑逼供供認犯下各種無稽罪名。

赤柬主要想犯人「承認罪行」，所以一般係犯人認罪前盡量吊住佢命，認罪後亦要供出「同黨」，下個被捉就係家屬、朋友。無你既事，就會送去郊外處決，亦即係後期會提到既殺戮戰場（Khmer Rouge Killing Fields）。

裡面太多太多故事，對於生活係中共眼底下既我地可能已經聽到習以為常，對其他國家嚟講亦只係一個未成熟既經濟體，唔好忘記當年歐美國家都有份捧赤柬入聯合國，今日睇返真係貽笑大方。以上故事都變成歷史，有人話歷史係作為人民既警惕同告誡，但事實上人類只會一次又一次跌入思想陷阱，孕育出一個又一個極權。

我記得金邊有賭場...
我人生其中的一個夢想就係去晒全球既賭場..
獨遊去賭場有無危險...好驚被人搶野

最多中國越南客，你香港人又身光頸靚始終有危險
不過我孭住個大背囊，一睇就知唔係賭錢，離開賭場行返酒店條路都好開揚，晚上去都唔係太恐怖

不過都係小心至上

另外華人樣待遇係有唔同，去賭場前有條大馬路好多車，我想行既時候有幾個當地人起左個人肉圍欄幫我擋車

我諗對當地人嚟講呢個賭場都帶比佢地唔少好處，始終唔希望賭客有咩事搞到賭場無生意

老老實實，搶野風險太過高山，除非你囉住錢係手行街，唔係既都好難有人搶

第五天－丙：

在奧林匹克運動場旁的工地玩耍的小孩

今日去既三個市場，奧林匹克市場、烏亞西市場、中央市場，前兩個比較少遊客，但三個市場都以服務本地人為主，賣乾濕貨、日常用品、熟食等，可能我下午去，人山人海，水洩不通，所以基本上輕輕行個圈就走。

好多華人建校

因為全程行小路，經過好多當地人既通道，生活好多姿多采，亦無想像中咁污糟，不過當地人會好好奇望住你，以為你盪失路

無幾耐就到奧林匹克市場，重點做服裝批發，賣女人衫為主其實幾乾淨幾好行，不過真係太多人，好快就離開

無幾遠就係奧林匹克運動場，一個綜合體育場，跑步、踢波、沙排等等，設施完整齊全，最高可以容納八萬人。附近將會有大型高級住宅相繼落成，呢一帶應該係黃金地段

同非常平民化既奧市只係一街之隔，唔知十年廿年後會變成點

離開運動場就去到烏亞西市場（Orussey market），有人會搞錯佢同俄羅斯市場（Russian Market／Tuol Tompoung Market）

烏市貨物就廣啲，衣食住行一應俱全，特別係食方面，由早到晚都有不同小食選擇，不過始於街市，衛生唔太好，我就無試。

但值得嚟參觀下，下面有地圖，其實夾到路線都幾好行

講開，第一日行街有好多督督司機氹你包車玩一轉金邊，應該會去哂幾個市場、景點，不過我衡量過夠時間自己行就無安排車，如果有興趣可以去金邊皇宮附近撞下，當然最方便經酒店訂

附上今日地圖

繼續睇

第五天－丁：

時日無多

離開奧運見到日落，去到中央市場已經入黑，淨係外圍濕貨準備收檔，亦只隱約見到市場奇特既外形

天黑，見前面有座同金邊格格不入既商業大廈，Vattanac Capital Tower。大廈係Vattanac Bank 安暹銀行旗下物業，幾年前開幕，睇wiki佢都算包羅萬有，公寓、零售、寫字樓都有，而地下仲有幾間餐廳，不過對於香港人太「平常」，決定唔係到食晚餐。

附近其實好多中高級餐應同Cafe，經過一番搜索，決定去Labaab Restaurant ，Vattanac Capital對面一檯唔起眼既小建築，再經一道更唔起眼既樓梯上二樓。以柬、越菜為主既餐應，客人以當地工作既外國人為主，價錢亦相對當地中上價位。

過左太耐已經唔太記得每道菜細節唔好意思
比較特別既係碟用米紙包既越式小食，另外仲有份炸豆腐灑上唔辣既辣椒乾碎，最後以椰子無餡湯丸結尾，非常非常滿足 。

第五天－戊：

講漏左，食飽去左對面金邊火車站，主要去機場，另外最近重開往西哈努克港線

第六天－甲：

今日會去萬人塚，先食飽再上路

又係越式早餐，除左有個燒肉撈米唔得，其他都非常滿意。個小食同之前食嗰個我估一樣，只係外形唔同

之前講到s21拷問完啲犯就會捉嚟處決。本身呢到係華人墳場，又遠離市區，可能係被赤柬選中原因。呢到處決左萬幾人，全國仲有大量呢種刑場，可想而知…

入門口會見到座塔紀念死者，裡面安放左幾千具頭骨
屍體之多，定期仲會有人係萬人塚搜索殘骸，或者你會係地下見到人類骨頭，甚至聞到血腥味

頭骨以外，仲放左好多簡陋嘅處決兇器，比如割草嘅鐮刀…因為子彈貴，只會用最鈍既鐵器打死你，從頭骨傷痕唔難想像有幾痛苦…亦有人甚至未死被活葬

處決女性時會要求佢地脫清光，因為對於佛教國家，女性露出身體係好羞恥，語音導覽話現今有女性沖涼都著住衫，我係金邊真係見過

當時呢棵菩提樹掛住個大喇叭，大聲播放住音樂，只為涵蓋被處決者慘叫音。從s21到萬人塚，明白到佢地係驚有人發現真相，中共倒台之日可能我地會見到好多呢類紀念館

呢棵樹當年用嚟處決嬰兒，處決方法好簡單，就係捉住佢手腳，掟向棵樹，一次唔死，兩次，兩次唔死…

離開既時候見到地下有舊好似頭骨既磚嚇左嚇
但願死者安息

去萬人塚比較遠，沿途好大風沙，本身想經酒店安排的士，最後安排唔到都係坐督督，價錢後補，不過所謂大風塵都唔及暹粒去大圈咁難頂

第六天－乙：

時日無多

返到去休息左陣就行去海邊酒吧街，突然聽到爆炸聲

原來今日係獨立節，舉國慶祝離法國殖民統治週年，落重本放煙花。不過試問有幾多個國家脫殖後可以風生水起

海邊除左有煙花睇，仲有大大小小檔口賣花、小食、玩具，真係非常歡樂，建議大家十一月嚟可以夾一夾時間睇下撞唔撞到獨立節

雖然多人，但因為地方大，唔算好迫，而且公廁都好乾淨，相比起放完煌花既尖東公廁…

睇完煙花，行左去前少少食晚餐

餐廳，Koun Khmer Restaurant，係呢座野旁邊，細餐廳，泰式為主。
叫左一份沙律、芒果糯米飯，同最好食既泰式炒金邊粉，即係Pad Thai。價錢平，味道好，位置方便，不過小本經營，上菜會慢少少，雖然呢頭真係好多選擇，好多我亦未試過，但經過想試亦無妨。

玩具車

支持，岩岩向柬埔寨返黎
巴打做咩唔去埋外圈行下？

第六天－丙：

食飽沿海邊行過賭場，除左北面既遊客向酒吧街，南面近賭場附近都有本地人既酒吧街。

賭場前面提過，中國人開，入面都以中越客為主，大家「香港人樣」都會受到唔錯既對待 。規模當然比馬交輸好多，表演台都係得幾個mk仔跳mk舞

入鄉隨俗，換左一蚊
嬴嬴輸輸，最後帶住一蚊走

行左個圈就走，記得前面講，想經酒店安排的士去萬人塚都無車，更莫講街邊搵車，而賭場前有幾十部泊哂係到

我無坐到，不過見到有兩個雛妓離開賭場酒店就好快上左的士走。請各位唔好去東南亞搞小妹妹，當然大姐姐都盡量唔好

途路行返酒店，見到有條友揸住機關槍坐係街邊，問下佢真定假
原來係荷槍實彈銀行守衛，估唔到連一個更亭都無，扑濕佢偷槍真係話咁易

最後係酒店旁邊，一街流動車街飲左杯雞尾杯就返房訓

啊，都有去！
係第二日大圈加埋女王宮(Banteay Srei) ，不過無注明外圈
崩密列同羅洛斯遺址下次有機會都想去

大姐姐點解唔好呢？

文員仔

崩密列好值得去

等睇多D相

安全啲咪得囉

我都想去崩密列同貢開 但太遠
Roluos group可以唔洗去 同東美蓬寺好似 仲個細個維修緊去唔到

真係要好仔細去從歷史背景、雕刻、建築方式方面欣賞，但我未有咁深入研究，對我嚟講真係好多都好似樣

我都覺得係 不過都有睇過每個寺既歷史既
等緊你講俄羅斯市場 我冇去到

第七天－甲：

今晚會坐夜車離開金邊，行程相對輕鬆，主要只有俄羅斯市場

時間鬆動，遲少少起身先出去搵野食，揀左間賣健康食品既餐應，其實唔係我揀，只係行過老闆娘好熱情叫我入去，根本未開門做生意

價錢唔貴，食物有機健康之餘又有幾款花茶飲，不過問題係間鋪未正式營業，出菜慢之餘，叫左碟燒茄子食完成餐飯都未到，取消左好似都有計我錢。今次行程出現好多柬幣美金轉換時候比人食左錢既情況，普遍到我懷疑只係佢地數口差

不過整體食物都合格，款式特別。

睇得出好地道香港人開既餐廳

又係行過去，無幾耐就見到路牌指示。注意佢有好多個名，Phsar Toul Tum Poung、Russian Market、小偷市場、俄羅斯市場。大家都係叫開俄羅斯市場，因為早期好多俄羅斯人集中係到經商。

已經見到市場，但早餐唔夠飽，行完路成身汗想休息下先行市場，係旁邊一間食越式法包既餐廳叫左個餐。話時話十一月去都咁熱，其他日子

每日都唔同午市套餐，法包、飲品、甜品，只係三蚊美金

好食過全港最好食既添記 而甜品係焦糖布甸，唔係19維記糯米糍，唔知由幾時開始香港好多餐廳整個套餐話跟甜品就係埋單送粒糯米糍比你

同老闆傾左陣計就行過旁邊市場

唔算太大，乾淨、整齊、易行。又係包羅萬有既遊客市場，因為最後一日金邊，順便買埋手信，旅遊區講價殺佢三成少不免

因為市場附近有幾間大廠，所以衣物鋪頭係主流商店之一，女女不妨買返件民族風重既披肩返香港

市場中心都有幾檔熟食檔，聽講咖啡係呢到招牌之一，大家可以留肚嚟食個麵飲杯啡

因為今晚坐夜車，廢事刺激到腸胃或者訓唔著，唯有下次嚟再飲

執緊行李遠行，盡快打

夜媽媽整D骨頭相

第七天－乙：

離開俄市，望望地圖見到南邊個好大個水池，以為係公園，決定行落去

愈行愈古怪，好似由繁華既一區，入左去一個貧民區

裡面係一個小小既村落，由渡河橋到小屋都係由木板砌成，垃圾堆滿整個水塘，環境非常唔好

雖然睇落好窮困，但感覺純撲，當然一個人就唔建議入去

當地人好少見到外來人入嚟，小朋友見到我影相好開心走過嚟一齊玩

打道回府已經天黑，要早少少食晚餐，準備搭夜車返暹粒

浪漫九龍塘

上TripAdvisor望兩望，酒店附近有間餐廳，Eleven One Kitchen BKK
，評分高、環境幽雅、就腳，最重要價錢唔貴。

前菜叫左越式米紙卷，份量幾足有八細件
另外又叫左牛扒，雖然佢已經煮得唔差但肉質本身唔太出色，但牛扒都係唔需要係柬埔寨食，留肚食地道菜會更好
兩道家常少少既煎蛋麵同茄汁都唔錯

值得一試既係南瓜蛋糕，南瓜味自然唔會濃烈嗆喉，軟滑香甜，配上兩片紫火龍果，清新解膩

餐廳走中高檔路線，廚房半開放式，可以睇到廚師好似五星大酒店咁打份得齊整乾淨煮野食比你，而收費只係中位水平

返酒店段路見到間貓Cafe，同今朝去既垃圾水池相映成趣…
一邊班人訓緊係垃圾堆之間，呢班貓噗住冷氣攬女鋸和牛

返酒店見無人游水…走左去泳池個沖涼先坐夜車
離開金邊返暹粒，旅程終點站

仲有個箱擺滿四肢碎骨

第八天－甲：

未夠六點去到酒店，今次揀左間大酒店，見佢有健身房、泳池，包早餐，暹粒已經玩過，最後幾日想輕輕鬆鬆休息下，點知就出事。

原來呢到啲大酒店九成房都俾旅行團包哂，一入去就見到一大堆中國人，大堂燈無開，好多設施又壞又爛，就好似以前返大陸啲三流酒店咁

做陸團為主，自然好多野都求其，員工都做到無心機，一開始感覺到同第一晚住個間分別已經好大。但後期同職員熟左，又知我地唔係大陸人，招呼即刻唔同哂

但建議都係唔好揀大酒店

因為好早到暹粒，決定食個早餐就直接去洞裡薩湖

去過柬埔寨既巴打可能都略略聽過洞裡薩湖既傳聞，一個名聲好差既「越南浮村 Vietnamese Floating Village」，另一個比較好少少既，亦係今次行程「空邦魯 Kompong Phhluk」。只係我覺得空邦魯實在唔係一個好特別既景點，甚至令我失望，真係想知越南浮村到底差成點

要睇東南亞水上人生活，首選緬甸茵萊湖

由暹粒市中心坐到空邦魯售票處約一小時，沿途黃土飛揚，請帶口罩，售票處都有口罩比你攞，但你已經吸左一程路

售票處可以食小小野再出發，但多數人去完洗手間就上車去碼頭

車費 20 USD
洞里薩湖空邦魯入場費 20 USD + 1 USD保險

一個人都比一隻船你，船長係個後生仔，英文唔算好，但你肯主動問佢都會答下附近有咩特色

其實完全唔知行程，開左半個鐘左右船，停左係一間餐廳
都估到想迫人食野，但無幾耐之前先食完早餐，不了
同船長講不如下一站，佢指一指後面，原來有另一隻小船帶你遊餐廳後面既水鼻仔叢林，但要另外收費

其他外國遊客係到都知會比人屈你一筆，好多都唔上細船

水上餐廳一千尺唔夠，其實無野好睇，見到有幾條鱷魚，可能俾錢可以玩下

上返船，船長同我講去最後一個景點

原來唔夠一個鐘船程中見到幾間弱過大澳既水上屋都當係景點

連一般水上人生活畫面都好難見到，唯一就係見到一船學生妹撐艇仔

咁最後一個景點係咩呢，就係去近湖中心，睇到一望無際既水平線

我就一朝早去，不過有人會專誠嚟睇日落，但要睇船長識唔識帶你去靚位睇，因為一般真係會帶你去一個好荒無，連草都無既湖中心擺低你，比較好既船長會帶你去叢林或者水上屋附近睇日出，等你影相都無咁單調

好可惜唔可以深入睇到水上人既生活，前後俾左幾十蚊美金，真係睇得唔多野

準備走既時候有位當地人撐住船過嚟問買唔買汽水零食

同想像中有咁大落差，可能因為會同茵萊湖比較。二百蚊港幣包一隻人撐航，玩左大半日，上左好多廟參觀，入水上屋同居民傾計，仲有水上織廠、手製雪茄工場

呢到收費同行程安排，真係令人幾失望

茵萊湖

Lm支持

第八天－乙：

旅程到尾聲，離開洞裡薩湖係酒店行過去買郵票寄明信片，估唔到一蚊美金一張郵票

玩左成朝都餓，行左一段路去另一邊，「Try Me Restaurant」食午餐

因為離旅遊區比較遠，價錢亦比較平，味道同份量都達水準以上

吞拿魚沙律、炒炒、Amok，最後影Amok就快日落，陽光射到一台都係

呢邊有個大型商場「Lucky Mall」，超市、電器鋪、時裝等等以外，對遊客比較吸引應該係飲食方面，有非常貴既Lucky Burger，亦有間唔吸引既雪糕店…應該係本土中產消貴區

如果去開「Try Me Restaurant」，可以順路去埋「Lucky Mall」

兜第二條路返去，經過一個係當地幾新潮既商場，不過無咩鋪頭

Speed Dating

聽日會試，夜晚好靚

返酒店訓左陣就直接去酒吧街食晚餐，亦係今行程其中一間值得尊誠去試既餐廳。無收錢，淨係試過一次，如果你去發現味道好大落差…你唔好彩

呢到有好多之前未見過既高綿菜，亦係推薦原因之一，本身想試既柬式餃子，可惜賣哂。最後叫左魚餅、焗山藥、椰奶竹筍湯。魚餅結實、表皮鬆化。湯夠滑，咸甜酸辣恰度剛好。湯有跟飯，唔夠可以再添，但焗山藥都未食已經半飽

餐廳洗手間

食飽散陣步就返去訓，呢個商場係當地娛樂集中地，有機動遊樂場、超市、天空酒吧，比之前個「Lucky Mall」更值得一來

The Moon Sky Bar

萬人塚週邊d樹都好茁壯好高大好綠好靚 有說就係當年大屠殺就咁堆埋d屍體係泥到 豐富營養孕育植物

乜原來係live架咩

唔係，打得慢

樓主影得好有feel
我6月去咗都係帶即影即有去
（不過係mini90 )

好鐘意mini，細細張可以放入銀包，又平

講起樹，吳哥睇日出個位有棵樹擋住遺跡，個導覽話個到棵棵樹都千年歷史，全部都唔郁得

第九天－甲：

今日唔需要奔波勞碌，主要參觀博物館同一個義士既紀念公園
食完早餐就出發，團體式酒店早餐真係唔好提 食完就行過去紀念公園

沿路見到賣油檔口

公園為紀念為國家、宗教犧牲既義士，有幾座塔同幾排寫滿義士名字既紀念碑。

園區好細，好快行完，對面療養院旁邊有個當地市場，比金邊幾個市場更地道，好有氣氛可以參觀下，沿路行出去有個未建成既歌劇院。歌劇院我係其中一個柬埔寨最鐘意既建築，雖然仲裝修緊

歌劇院旁邊搞緊一個洋人喪禮，根據當地人講佢係柬埔寨出錢出力起學校、醫院等等，係柬埔寨既邵逸夫

喪禮

劇院

12月去完
唔敢食街邊檔
旅程最後一日先敢食

咁又唔洗咁驚
我去幾次都係日日食街邊檔
又平又好味

好驚d shake
不過尾二果晚試完就餐餐都飲

衛生係麻麻，生水冰 排水渠河魚 收完錢隻手幫你切生果，不過香港街市其實都係咁

第九天－乙：

先講講博物館旁有間細規模一線商場，非常明顯以中國客為主，有當地手信同名牌子，個個都操得一口流利普通話，旁邊仲有間餐廳食點心，基本上旅行團先會帶你去。

講返博物館，入場卷十二蚊美金，酒店可能有一蚊優惠卷送。裡面唔比影相，另外可以租語音導覽，裡面好大好多展品，亦有詳細歷史介紹吳哥遺跡，最特別係一個「千佛展區」，有一千尊大大小小佛像。

要認真睇哂整個博物館，約兩個鐘左右，資料性豐富，但都悶悶地，無互動式展品，好一板一眼既知識性博物館。

原諒我無仔細睇哂咁多個展區，大概一個鐘左右就離開，尾聲有紀念品區，買左一本非常有報既相集，記錄每架柬埔寨馬路上行走、當地人「日常」所駕駛既車。

第九天－丙：

新酒吧街，可惜仍非動搖到舊酒吧街分毫

接住落嚟介紹返兩間餐廳，分別享用午餐、晚餐。

第一間係大街旁既墨西哥餐廳，一般墨西哥菜，酸辣香口惹味。不過叫左份雞翼明明寫六隻，佢俾得五隻，我追問佢，佢話賣哂得返五剩，但錢照收… 我發現呢邊啲餐廳都會陰啲陰啲收多少少錢，無論柬美匯率上，還是食物份量上，不過作為遊客好難分辦到

第二間係TripAdvisor評價相當高既餐廳，主要由一位法國佬，同鬼妹主理。一入面口佢會提醒你呢到淨係賣一款小食，春卷，如果想食飽肚野會介紹你去轉角食柬菜，咁都嚟到當然試試佢。

餐廳好似豪宅花園，一大片草地加木櫈，另外有間樹屋都可以坐，會吊碟春卷上去比你。原本都有少少擔心外國人整春卷，而且天氣又熱食煎炸野都幾辛苦，不過味道相當好。

叫左一款鴨肉、招牌、朱古力、菠蘿。本來心大心細租品揀朱古力定菠蘿，問完鬼妹意見，佢話可以雙拼比我

幾款春卷都鬆化乾身唔油，鴨肉無咩特別，招牌「Wild Wild West」有牛肉、車打芝士、焦糖洋蔥、醃青瓜，醃青瓜酸酸辣辣中和芝士同牛肉既膩。

朱古力醬添混入辣椒，飽滿濃郁，又有少少刺激感點綴。焦糖菠蘿亦配合肉桂中和甜味。兩款甜品驚喜更大

埋單同法國佬傾左陣計，教你同香港人講「你好」，唔好講「nĭ hăo 」，可惜佢學唔掂，唯有叫佢同香港人講返英文

So long as you have food in your mouth, you have solved all questions for the time being. － Franz Kafka

返去之前第三晚間The Brothers Plus飲返杯Fruity雞尾酒，中和返煎炸野，就返酒店訓

等你返來得閒po下去寧靜的攝台

打到尾聲

第十天：

最後一日，去左經過好幾次既Brown Cafe飲左杯咖啡。由柬埔寨年青一代創立，慢慢開分店去到東南亞其他國家。裝修比得上國內星巴，咖啡我唔在行就唔識評價，但環境好悠閒，兩層幾千尺咖啡廳，數埋唔夠二十張台

估唔到係一個發展中國家，一位年青人花幾年時間可以建立呢種程度既咖啡廳。曾幾何時我都係一個有理想既文青

午餐係一間澳洲伊拉克人開既餐廳，食中東菜，叫Atmosphere。
餐廳門面非常唔起眼，招牌細過韓仔丁，過經兩次先見到間餐廳，老豆同另一個中東人就係大門口食緊大煙

老闆好熱情，食物方面因為好少食中東菜，本來都有擔心，估唔到口味都好夾到香港人。反而去日本、歐洲，好多野都重口味

對所有食物都好新奇，全部都非常出色，尤其甜品，師承法國，款式創新、水準以上。而最鐘意係Baba Ghanouj，燒茄子壓成溶，混上希臘乳酪成醬，表面再淋上一層檻欖油，用Pita Bread沾嚟食，非常開胃，估唔到咁食法都唔會搞肚

雖然食中東菜有少少離題，但絕對值得抽一餐出嚟食

食飽，亦準備去機場，完結十天旅程

完：

就好似一開始講，呢個Post主要作紀錄，最近有朋友想去緬甸，搵得返舊Post資料真係方便好多。唔在狀態，打得有啲悶，原來想入嚟笑下既可能會失望

上年去左好幾個旅行，今年又接住幾個旅行，發現借旅行為自己治療情緒其實係徒然，睇到再震撼既景色或者聽到再動人既故事，都無辦法放鬆心情去接受衝擊

感受變得好短暫，好平淡就完左十日。而旅程中認識既柬埔寨人生活都好平淡，有一晚係酒店捉住個同我差唔多大既職員坐低傾計

「你地週末會去邊到娛樂？」

「一家人去吳哥窟參拜、聚會。」

「假期呢？」

「一家人去吳哥窟參拜、聚會。」

「無其他活動？」

「新年有最大型既節慶，都係吳哥窟！不如你新年嚟探我地。」

柬埔寨人就將一年三百六十五日既快樂濃縮係三日內，準備最好既食物、衣服、同心情，全部奉獻比呢三日。希望大家到生命盡頭，可以數得出人生百份之一最開心滿足既日子。

洗費約五千五百／位，連機票、酒店、簽證等等

好正

有啲走馬看花，想認識多幾個柬埔寨人

支持
樓主一年去幾次旅行左右

睇完你篇遊記,
睇下今年有無 會一個人飛去睇下柬埔寨,特別係S21

上年七月辭職，去左四個旅行，主要陪親戚、屋企人去，心情唔好，想陪多啲佢地

s21曾經囚禁一位女性，亦係紀念館中不幸既主角之一，就好似一套悲劇，長相甜美、冰雪聰明既女主角，同一位男生有段被政治欺壓至粉碎既愛情

樓主啲相睇唔到呢

睇到喎

多口問句欠巴點解富賤部wide好唔好用？
想入返部老母或者富賤 wide玩下